1. Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

AJAX (Asynchronous JavaScript And XML) - це технологія яка дозволяє відправляти та отримувати асинхронно дані з сервера без перезавантаження веб-сторінки.
Завдяки AJAX можна оновлювати окремі частини сторінки безпосередньо на клієнті. Це дозволяє створювати додатки не ресурсоємні веб-додатки.